<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<tt xmlns="http://www.w3.org/ns/ttml" xmlns:ttp="http://www.w3.org/ns/ttml#parameter" ttp:timeBase="media" xmlns:tts="http://www.w3.org/ns/ttml#style" xml:lang="en" xmlns:ttm="http://www.w3.org/ns/ttml#metadata">
  <head>
    <metadata>
      <ttm:title></ttm:title>
    </metadata>
    <styling>
      <style id="s0" tts:backgroundColor="black" tts:fontStyle="normal" tts:fontSize="16" tts:fontFamily="sansSerif" tts:color="white" />
    </styling>
  </head>
  <body style="s0">
    <div>
      <p begin="10.266s" id="p0" end="13.499s">Alex: Je vais chercher Météo Paris 13eme</p>
      <p begin="13.5s" id="p1" end="16.5s">dans Google.</p>
      <p begin="16.5s" id="p2" end="23.566s">Le lecteur d’écran lit les informations de la page web.</p>
      <p begin="23.566s" id="p3" end="27.799s">Alex: Comme le site est bien structuré,</p>
      <p begin="27.8s" id="p4" end="31.066s">je peux naviguer de titre en titre pour choisir la,</p>
      <p begin="31.066s" id="p5" end="33.366s">pour visualiser les différents jours.</p>
      <p begin="33.366s" id="p6" end="39.399s">Il va faire entre 15 dégrées et 25 dégrées.</p>
      <p begin="39.4s" id="p7" end="41.933s">Qu’on aura des éclaircies et du vent de nord-est.</p>
      <p begin="41.933s" id="p8" end="45.399s">Une « plage braille » c’est un dispositif qui est constitué de points,</p>
      <p begin="45.4s" id="p9" end="48.3s">de picots plastiques qui montent et qui descendent.</p>
      <p begin="48.3s" id="p10" end="51.166s">Ça se connecte à un ordinateur, un téléphone portable,</p>
      <p begin="51.166s" id="p11" end="55.366s">ou à une tablette. C’est l’équivalent de l’écran pour une personne aveugle.</p>
      <p begin="55.366s" id="p12" end="59.666s">Ça peut être couplé avec un logiciel de synthèse vocale.</p>
      <p begin="59.666s" id="p13" end="61.999s">Le lecteur d’écran lit les informations de la page web.</p>
      <p begin="62.0s" id="p14" end="65.733s">Alex: Donc, là, le lecteur d’écran prononce tout ce qui affiche à l’écran.</p>
      <p begin="65.733s" id="p15" end="67.833s">Le lecteur d’écran lit les informations de la page web.</p>
      <p begin="67.833s" id="p16" end="70.199s">Alex: Où est le mec, par exemple?</p>
      <p begin="70.2s" id="p17" end="76.166s">Le lecteur d’écran lit les informations de la page web.</p>
      <p begin="76.166s" id="p18" end="80.832s">Alex: La voix parle relativement vite, même ça peut être encore plus rapide.</p>
      <p begin="80.833s" id="p19" end="85.733s">C’est pour naviguer sur l’internet aussi rapidement que n’importe qui d’autres.</p>
      <p begin="85.733s" id="p20" end="88.933s">Il arrive souvent qu’on s’arrache les cheveux pour faire des choses</p>
      <p begin="88.933s" id="p21" end="90.899s">que d’autres personnes</p>
      <p begin="90.9s" id="p22" end="93.5s">valides vont faire très simplement comme acheter des places de concerts</p>
      <p begin="93.5s" id="p23" end="96.6s">ou acheter un livre.</p>
      <p begin="96.6s" id="p24" end="100.366s">Il y a des difficultés récurrentes qui sont par exemple les images non-écrites.</p>
      <p begin="100.366s" id="p25" end="107.599s">Les images, elles ne sont pas lisibles en braille, donc on doit proposer ce qu’on appelle une alternative à l’image.</p>
      <p begin="107.6s" id="p26" end="111.666s">Un autre problème récurrent, ce sont souvent avec les boutiques en ligne,</p>
      <p begin="111.666s" id="p27" end="118.399s">parfois, on n’est pas capable de sélectionner le mode de paiement, parce que la formation est présentée sous forme de pictogrammes</p>
      <p begin="118.4s" id="p28" end="124.1s">qui ne sont pas décrits.<br />Là, vous avez vu que je n’ai pas du tout utiliser la souris pour naviguer, et donc,</p>
      <p begin="124.1s" id="p29" end="132.3s">sur certains sites, ils arrivent que le bouton permettant de valider un panier, ou de lancer le paiement,</p>
      <p begin="132.3s" id="p30" end="135.366s">ne soit qu’utilisable à la souris.</p>
      <p begin="135.366s" id="p31" end="142.766s">Donc comme on navigue exclusivement au clavier, et mais c’est, c’est inaccessible, on ne peut pas se servir du site.</p>
      <p begin="142.766s" id="p32" end="153.099s">Le lecteur d’écran se rend sur Twitter. Il lit la recherche et quelques tweets.</p>
      <p begin="153.1s" id="p33" end="157.2s">Alex: Alors, Il y a des solutions techniques, il y a des normes et des recommandations.</p>
      <p begin="157.2s" id="p34" end="162.366s">Et des normes qui existent aujourd’hui pour mettre en œuvre l’accessibilité techniquement.</p>
      <p begin="162.366s" id="p35" end="167.999s">Ça n’avance pas autant que ça pourrait, et que la technique permettrait d’avancer.</p>
      <p begin="168.0s" id="p36" end="176.266s">C’est notamment en France, le manque d’incitation pour les propriétaires de sites,</p>
      <p begin="176.266s" id="p37" end="181.666s">ils ne sont pas assez soutenus quand ils font un site accessible.</p>
      <p begin="181.666s" id="p38" end="184.299s">Et c’est aussi le manque de sanctions,</p>
      <p begin="184.3s" id="p39" end="189.133s">ils ne se passent pas grand-chose quand un site est inaccessible.</p>
      <p begin="189.133s" id="p40" end="193.133s">et les utilisateurs ont très peu de recours pour se plaindre,</p>
      <p begin="193.133s" id="p41" end="195.833s">lorsqu’ils ne peuvent pas utiliser un site.</p>
    </div>
  </body>
</tt>